DLLM 有醫護人員戴N95被高層話製造恐慌，有醫院得返一星期物資存量，然後政府繼續唧牙膏式封關。

沙士創傷 管理層禁戴口罩惹禍

事後，處理隱形病人的病房收到大量傳真，批評病房經理管理失當。泳汶回想，當年的醫護人員對於感染控制的意識比較薄弱，工作時不會戴上口罩，除非要做手術。直至沙士爆發，加上醫療物資短缺，即使院方當時已經開始鼓勵同事戴口罩和手套，相關病房經理依然禁止普通病房同事戴口罩。隱形病人發病後，緊密接觸病人的前線醫護相繼染病，其中一個清潔姐姐更因此病逝。

《明周文化》訪問左護士長，人地做過沙士，只係唔想再死人咋。

醫護提升裝備 高層稱擔心引起恐慌
沙士隱形個案的教訓依然歷歷在目，呼吸科前線醫護不敢怠慢，與病人緊密接觸之前，已經自動自覺換上高一級的裝備，例如N95口罩和護目鏡。

前線醫護人員懂得提高警覺，本應是好事。然而，泳汶聽說該病房的同事抱怨，醫院的感染控制部門向呼吸科病房經理施壓，認為前線同事過度保護，擔心造成恐慌。

DLLM 林鄭仲要唧牙膏式封關，CLS，呢條柒婆完全係用撤回逃犯條例的方式做野。

全文仲有好多料，自己睇

[文宣戰]快啲打去港台phone in 節目：自由風自由 PHONE(6點半至8點)